香港同志案 12跨國銀行申加入訴訟

【本報訊】一名英籍女同志就入境處拒絕向她發出受養人簽證（dependant visa）提出司法覆核，去年在高等法院判敗訴，事主QT決定提出上訴，預料本月15日開審。據了解，12間在本港有業務的跨國銀行擔心拒發簽證的判決會影響他們在全球招攬人才，對本港國際金融中心的地位造成負面影響，史無前例聯合向法庭提出申請成為介入訴訟人（intervener），在法庭上陳述觀點。

憂影響全球招聘

事主QT與伴侶SS於2011年在英國民事結合（civil partnership），SS其後獲本港跨國資訊科技公司聘用，該公司為二人安排住宿，又為QT提供醫療保障及申請受養人簽證，但兩度被入境處拒絕，原本在英任職企業高層的QT因沒身份證，無法工作，變了「無證遊民」，只能以旅遊簽證逗留，無法申請身份證、開戶、工作，居港7年後亦不能成為香港永久居民。
入境處指政策中「配偶（spouse）」泛指男女結合的異性婚姻，QT就此提出司法覆核要求推翻處方決定，去年遭高院駁回。
據了解，12間國際金融機構5月底向法院提交申請成為介入訴訟人，就個案的影響提出觀點，當中包括多家主要聘請外面國專才的重量級國際金融機構，包括AIT Insurance HK、ANZ、Bank of New York Mellon、 Credit Suisse、Goldman Saches、Morgan Stanley、Societe Generale、State Street Bank等，他們認為拒發受養人簽證的做法，影響他們，以致其他跨國集團在全球招募人才，影響香港的競爭力和國際金融中心的地位，法庭暫未批出許可。
■記者張嘉雯

屌你老母，班死左膠又黎搞事，搞完台灣就搞香港

繼續反同啦反正香港都中國印度等生番之流

上面啲ibank你一世都入唔到

叫ibank去其他地方俾基婆做野啦

屌以為係唔批工作簽證,原來只係唔批受養人簽證

人地企業賺錢，申請dependant visa可以容易啲派大去香港係右派嘢嚟喎